\section{Interaktionsdiagramme}

\begin{frame}{Interaktionsdiagramme}
    In SWT betrachten wir von den verschiedenen Interaktionsdiagrammen vor allem das \kgreen{Sequenzdiagramm}. Ein
    Sequenzdiagramm ermöglicht die exemplarische Darstellung \kgreen{eines} möglichen Ablaufs. Dabei liegt der Schwerpunkt auf dem zeitlichen Verlauf.

    Die wichtigsten Elemente in Sequenzdiagrammen sind Nachrichten.  Nachrichten können in verschiedener Form vor kommen:
    \begin{columns}[c]
        \begin{column}{0.6\textwidth}
            \begin{itemize}
                \item Synchrone Nachrichten: Aufrufende Funktion hält an
                \item Asynchrone Nachrichten: Aufrufende Funktion läuft im Kontrollfluss weiter
                \item Antworten: Rückgabewerte
            \end{itemize}
        \end{column}

        \begin{column}{0.3\textwidth}
            \inpreluml[width=.8\textwidth]{sequence_arrows}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Interaktionsdiagramme}
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.6\textwidth}
            In Sequenzdiagrammen können wir Objekt\kgreen{instanziierung} und Objekt\kgreen{destruktion} darstellen.

            Es gibt auch fortgeschrittenere Operatoren. Vor allem für komplexe Sequenzdiagramme können diese
            sehr nützlich sein, aber achtet darauf, dass euer Diagramm \kgreen{nicht zu komplex} wird. Oftmals ist eine Kombination
            aus einem Aktivitätsdiagramm und verfeinernden Sequenzdiagrammen übersichtlicher. In der UML nennt man das
            dann \kgreen{Interaktionsübersicht}.
        \end{column}

        \begin{column}{0.3\textwidth}
            \only<1>{\inpreluml[height=.65\textheight]{sequence_object_creation}}
            \only<2>{\inpreluml[height=.75\textheight]{sequence_basic}}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Sequenzdiagramme - Aufgabe}
    \only<1>{
        \begin{task}{Anmeldebildschirm}
            Modelliert folgende Anmeldefunktionalität für den Online-Bestell-Service unseres Restaurant.

            \textit{Die Klasse Nutzer kann bis zu drei Mal mithilfe der Funktion \texttt{anmelden""(nutzer,""passwort)} ihr
            Passwort an die Klasse Anmeldedienst senden. Bei einem Erfolg bekommt der Nutzer dies zurückgemeldet und der Anmeldedienst wird zerstört.
            Bei einem Misserfolg beginnt der Ablauf von neuem. Nach dem dritten Misserfolg wird der Nutzer gelöscht.
            }

            Tipp: Nutzt die \texttt{break}-Umgebung von Sequenzdiagrammen um auf die Abbruchbedingung zu prüfen.
        \end{task}
    }
    \only<2>{
        \begin{Loesung}
            \center
            \inpreluml[height=.8\textheight]{solution_2_a2}
        \end{Loesung}
    }
\end{frame}